點睇講廣東話既廣州人？

到依家仲講緊廣東話果d廣州人
大家點睇

唔計講普通話果堆

佢地啲口音硬係怪怪地咁

其實會唔會佢地先係正宗既廣東話

有個女仔廣州出世 但我好愛佢
有時講野有某d字會講左書面語好似怪怪地咁
好可愛

其實就算係大陸 講廣東話既大陸人好多 都好憎講普通話既大陸人

exact7ly

係，佢地先正宗

廣州人比起蝗語人有禮貌好多

以前外國讀書識個
條友廣東話口音唔正香港人當佢係大陸仔
而又因爲佢唔多識普通話又埋唔返班大陸仔堆
兩頭唔到岸咁

被純化左既半個自己友
本來都算係半個自己友 仲諗住佢地頂住北方野蠻人既直接入侵 點知佢地自己都頂唔住 無左個緩衝區
黎緊會有更多更多既大陸人直接輸入香港

上次廣州恆大來香港踢波

成班廣州球迷 舉過咩標語??

唔識咪撚死出嚟柒啦
廣州口音同香港一樣
係用字唔同

宜家識講廣東話嘅廣州人面臨絕種
多數父母係廣州人嘅細路已經唔識講廣東話
所以要好好珍惜佢哋

呢啲就叫方言

鄧矮仔。深圳依步棋

去金閣寺幫過廣州既老人家影相

態度好又有禮貌

老廣將講普通話嘅人俗稱「死撈仔」「死撈妹」

廣州人有份守住廣東話
而且佢地禮貌好過蝗語個堆好多
佢地都係俾北方人入侵廣州搞衰廣州
同香港差唔多

完全唔覺

係咪讀loud唔發d音？

係啊

佢地講野有舊時聽收音機嘅feel
唔知有冇巴打明 姐係字正腔圓咁
同埋質素黎講比起講蝗語嘅好似好啲

啲廣州人講半口語半書面語 分別就變區別 上堂就講上課 硬係覺得怪怪地

其實講廣東話嘅廣州人算係少數有文化又撐香港㗎喇
識好多個都係反共

廣州口音請參考仇思達口音
爭取民主讀做 zaang1取民主
香港口音就增取民主
全面進場就讀做 全min2進場

我識有個一聽到台灣唔係中國既就即刻共產黨上身咁

香港人用香港話

之前無聊聽廣州電台
佢地d term好怪
踢波變踢皮球

早排有親戚結婚返左去一轉
講廣東話既近乎絕種

有朋友既朋友以為全部廣州人都係講普通話
唔知點解會有咁既諗法

你地試下上廣州坐公交去感受吓廣州嘅本地人，佢哋平時講嘢都同香港一樣會講粗口，佢哋特別鍾意講嘢嘅時候乜嘢都加「閪」，「𨶙」，「柒」，「𨳊」，總之佢哋講嘢就十足「暴龍哥」咁樣！！基本上男女講嘢都會講好多粗口，可能佢哋想接近香港嘅文化或者睇得多香港電影

口音係有少少唔同
佢地會有少少音拉高左

明明廣州人啲廣東話先係正宗
各口音有各特色啦 之前學校有幾個廣州exchange過嚟人幾好 仲介紹左我地同佢屋企人識
啲老人家唔似香港啲廢老 好nice 仲叫我地去廣州玩嘅話搵佢地有得逗下利是

台灣人過香港關經中國公民通道
點解唔係經外國人通道？

佢地用"閪", "西"多過用"撚"

關咩事
佢地粗口本身先係正宗

暴龍哥廣西wo

老廣係睇翡翠台大㗎

講廣州話嘅先係廣州人
其他都係死撈閪

去local少少D舖頭都係廣東話
不過越黎越少係事實

小學雞唔知廣州話先係正統廣東話音？知唔知咩叫西關音？使唔使幫你Google埋

老豆廣州人 文革個陣走難黎香港
所有親戚都係廣州人
佢地講廣東話比較字正腔圓
粗口方面都係用閪為主 有別於香港人白撚痴 痴撚線等等
Btw 佢地同我地口中既蝗好大分別 甚至比更多香港人更有禮貌同親和 新一代嘅經過中共洗腦就唔知喇 可能連母語都唔識講

上星期返左去一轉
普通話多到
不過就個個都識聽廣東話

其實冇需要理會邊個口音先係純正既
即使大家起源相同但係進化過程有異就已經會有唔到啦
好多時連d 用字都話唔同
PS 個人認為講純正廣東話既大陸人係好過講普通話既大陸人

廣州開電視仲有非tvb既廣東話台

TVS2
珠江

連登仔對廣州人好撚多幻想

廣州台

直頭識廣州人，幻咩想

其實唔淨職廣州
廣東省既人都禮貌d
文化水平都高

北方人就真係蝗

正音係 （zang） 喎 你“ng” 都冇咪得 （zan）直情錯喎
至少我唔會讀（zan）取
讀（zang）取

香港淪陷前廣州出世

叫做好過北佬
都係會亂掉垃圾, 週圍吐痰咁

叫開死撈頭、死撈婆

仲有死撈閪

果d好多係廣州本去派黎

增都係讀zang1 wo
粵音字庫都係咁講

細個最鐘意睇TVS2 D短劇
乘龍怪婿 都市笑口組
劉汗 富貴 砂糖吉

除支持廣州獨立者以外，其餘全部當作支那人看待

多啲去廣州玩啦

用詞會唔同
例如我哋會話部電腦壞咗
佢會話台電腦壞咗
但佢好堅持兩邊廣東話係一樣
所以有時會好燥 一乜撚嘢樣

仲有佢用拼音打字 個撚字都打唔到

七十二家房客，學到勁多粵語文化
相反tvb拍埋D垃圾，引入支那劇

今日最新聞

中國最高質節目

10個入面11個大中華膠

真係純正廣東人係好熱情咁招待你
上次上去廣東人開嘅餐廳啲伙記都會同你有講有笑
跟住去支那人開嘅餐廳叫你同佢講普通話，完全唔肯學廣東話

黎香港拎綜援嗰啲最多就係廣東人

唔知有無巴打同我一樣

好中意睇珠江台同南方衛視
七十二家房客

同皆大歡喜一樣 集集都誤會

不過試過暗屌共產黨

我呀婆呀嫲最鍾意睇

所謂屌柒國民黨，其實都只係借古諷今

有手寫

仲有冇得睇？

Youtube有

根本廣州人既廣東話先係正宗
話佢地口音怪真係笑左

宜家TVS D節目好多都上左YOUKU
可以search下

當佢地低等港蝗就得

佢地個口音唔識形容 一聽就知 唔知點解會咁

香港因為乜7都要快，所以係造成懶音主要原因，特別某啲字好多人都一齊讀錯哂，你，我，廣，郭，國，聽到十個有九個都錯嘅

btw都聽過有廣州人都讀錯嘅。

用字方面真係好唔同，原因係佢地受到普通話嘅影響，所以好多白畫文夾雜係廣東話入邊，聽落係幾奇怪

係外國去過廣東人屋企住，佢地都有問我點解粗口會咁多用撚，而佢地好鐘意用閪

依家開始有人將香港嘅廣東話叫做香港話，外國甚至將香港廣東話分開黎研究。

好似發現到個廣州人
一句講晒，贊唔贊成香港獨立？

9up

食飯左....聽到都想嘔

嗰價值觀同好多香港中年一輩差唔多
憎支共既野但仍然自認中國人，同埋都信外國勢力論
簡單講仇外傾向加强左既既黃絲

一腳踏到底做1212 1212隻腳呀 屌幾時郁到隻手呀 推啦係到推 好 禁下喇叭啦 屌你老尾 格黎個個係咪你老襟黎嫁

以前就係 呢十年黎 未同化既就被純化
未死心既就已經變哂冷漠 更何況依家廣州都唔係粵語係主流既地方 佢地黎緊新既一代都唔係講粵語啦

上一次廣州恆大來香港踢波

D球迷用廣東話講:「傻系, 傻系 葉鴻輝」
又舉標語 「殲英犬 滅港毒」

當時連登仔仲屌鳩D 廣州人

家陣又變左立場

佢地太受普通話影響
好多都係直接係普通話直接讀過黎
即係用廣東話直讀所謂嘅書面語

支那狗最愛搶正宗個名

我都係 雖然我呢代係香港出世
但係細過每年暑假都番去廣州住二三個星期
由細過全廣州人都係講普通話既到依家8歲以下果一代已經係講普通話多過廣東話 每次番去都好感觸
點解可以變得咁快

有個客係廣州人
佢覺得大陸好強大
話香港各方面都開始唔夠大陸來
但又要拎香港身分證來香港

正宗還正宗 但我有個台灣朋友都話香港既廣東話好聽啲 雖然唔知佢係咪係我面前先咁講
但我都覺得香港既好聽啲

香港 只係下一個廣州

廣州太多外地人，反而順德去咁多次都係一句普通話都唔洗講

記者咬字好正
相反香港懶音多到

廣州記者報新聞好撚好聽，咬得好撚正

聽下廣州人講白話
我真係學唔到佢咁樣講野

P.S. : 睇完終於明點解香港人只識講飲飲食食

之後共狗和外人合謀食左你都唔知

廣州人好撚仆街，貪心又縮骨，死撚哂佢就啱

廣州人都咁多正評
定連登仔自己都係廣州落黎

廣州人啲懶音冇咁重 字正腔圓少少
不過可惜好多用字已經用左蝗語

利申早幾年成日睇廣州啲電視節目

清泉

不喎佢地好似唔識打「嘅」「㗎」呢啲字
成日見倒「嘎」都想屌佢老母

竟然正評多過澳門人
係真唔係

土生土長嘅廣州人普遍都好守護粵語文化
識個廣州人兩公婆都係做醫生
個女放學返屋企就唔會俾佢講普通話
一講就會話"再講你就成個撈妹咁"

撈妹

如果要評分

美國,日本人=90分
香港人=10分

中國人=1分
廣州人=5分

廣州人至少比中國人好小小...............

我都有睇過

「合埋你把死人閪嘴啦，仆街」

香港人10分

美國人90分

廣州人講廣東話又點，講得正宗又點，關香港人咩事？
我哋講既廣東話已經同佢哋唔同左好耐，D網絡用語潮語全部係香港獨有。香港廣東話唔係正宗又如何，想跟返佢哋D口音定用語呀

問下廣州人係咪中國人先啦？咪又係大中華膠反對台獨
連登仔係支那廣州人定食錯藥呀，喺度吹奏佢哋？

佢地啲廣東話好好笑
啲新聞好似東張西望咁

理得邊個正宗
香港大影響力d咪香港口音為主
香港歌一定勁過廣州歌

喺外國識既廣州人都好堅持講廣東話
要同大陸人講野先講番普通話
咁人地中國人愛國都正常既 我地香港人又點同呢

支持含大嗰啲都係講廣東話

樓上話廣東人好過中國其他地方嘅人係咪全部都係未去過中國旅行

同澳門人一鳩樣

佢地接觸既廣東人咪親戚
一定好架

好多廣州人平時屌開共匪，一講到南海主權就個個話中國一點也不能少 骨子裏都係大中華膠

屌共因為外省人入晒廣東阻到佢地生活

暴龍哥啲fd?

根本南北好唔同
語言 習俗 飲食 歷史
所以屌共反北唔出奇

當年廣州人比中共迫害

早幾日先上完廣州
我發現年紀大啲嘅廣州人嘅「發音」同香港人差唔多，但一句嘢嘅抑揚頓挫有啲分別
但年輕個啲啲廣東話真係好怪
啲發音同羅湖啲鋪頭差唔多

由細到大普通話係咁

撐粵語運動（撐廣州話運動），亦稱之為廣州捍衛粵語事件，粵語自衛反擊戰，簡稱粵戰。為2010年7月由於一個廣州政府網上的調查爭議引起的群眾運動，而事件亦有向海外蔓延趨勢。許多網民認為引起抗議的主因是中共政府繼西藏、新疆後，肆意打壓本土文化。

口音真係唔同

除排你係大陸仔 所以唔識分

網民強烈反對普通話取代粵語的地位，並發信聲討：

嗟呼！可光老賊！人立於天地，忠孝為本。昔撈頭以百萬眾，困於羊城，當此之時，衣不蔽體，老鼠充飢，幾乎滅盡。僅乃得免，而非天眷，所幸羊城包容，上下接濟，得以幸免。且足下生於羊城，世受廣恩，而不思報效。今子賣廣求榮，定可蟒袍玉帶，封妻蔭子。而在下為君憂已，豈不知天道無親，汝世居羊城，生於木棉樹下；理捍衛羊城，振興粵語；何期反助撈頭，同谋碎粵!罪恶深重，天地不容!天下之人，愿食汝肉久已!今天之撈頭，父母三代世受廣恩，而今天不思報效反慾奪佔我羊城，絕我三代，實天理難所不容。今撈頭慾禁我粵人之口，明天同樣可禁我粵人之史。如此下去，豈有粵人乎？粵語一禁，如珠江截流。珠江水斷，則羊城旦夕不保。昔曹公決水而淹下邳，今天君斷珠江之水而滅羊城，君此舉足可名滿天下，榮華富貴，金玉滿堂，子孫三代用之不盡。君百年後莫忘立七十二疑冢，讓後世人不知君葬於何處，墓中以長壽路之翡翠玉石作三十六天罡，七十二地煞和二十八星宿鑲之墓頂。殉西關妙齡少女萬人為合葬，殺盡東山之民灌以水銀披上衣甲為守衛。墓中建立一石室，雕花鳥魚龍，藏文德路之畫卷古董花瓶於其中，設一茶具存花地百年普洱。以兄之功足可與天地並齊，古今第一。想農夫耕作不過五倍，而商賈販賣不過十倍。君今以一族相賣其利可止千百。君雖得蒙撈頭恩典，而子孫卻淪為撈幫。若君在，則子孫可保榮華富貴。若君一死，所謂非我族類其心必異。定必子孫下獄發配新疆，妻女淪為撈頭之奴僕，日夜受其污辱。君於墓穴中風流快活，而不知子女妻兒生則為奴，死則淪為孤魂野鬼，暴屍荒野，虎狼吃其肉，螻蟻鑽其骨，禿鷹蒼蠅分其內臟。試問君又於心何忍。細想君之先祖葬於羊城，君死後父母屍首難免鞭撻之苦，先祖山墳勢必難以幸免。君之先祖父母何罪，而使受其辱，熟之過也。昔劉邦以韓信為將而得天下，後殺之。朱元璋平定天下，而誅殺功臣，徐達何罪？君之功與韓信，徐達相比如何？劉邦，朱元璋何人也？撈頭也！望君懸崖勒馬，自絕於死紅棉樹下，以為父母天下之恩，汝死後妻兒子女廣州上下定必為足下照料，汝但可放心上路。汝屍首我們會剁為肉醬，作撈頭飢荒之用。如此一來，汝生不負粵人，死也可報撈頭們的知遇之恩。

屌柒你班死撈佬，死撈頭

佢地鐘意講閪多過尻

有有線嘅巴絲如果想聽廣州嘅廣州話 好似有一台珠江台定唔知咩台係講廣州話 之前聽過佢哋d廣州話覺得幾過癮

我上年識咗幾個澳門人 佢哋d 廣東話又有d唔同

廣州人講廣東話感覺上有中氣啲同埋咬字正啲
香港人講廣東話感覺上溫文啲同埋句子變化多啲
各有各好

同意
但差距冇咁大

now tv都有

根本好多新香港人係廣州仔廣州妹

我要去辦事呀

識幾個廣州人都係好憎中共
會同佢地暢所欲言講政治
對佢地印象唔錯

我都識到幾個
幾高汁

上班了

今日又俾阿總屌

你阿媽個波罩你

廣州講故佬：

之前去廣州見到唔少家長就講廣東話，但個細路淨係用煲冬瓜應

佢地好中意講
好閪 _
唔同我地好撚 _
同埋好中意句尾加個吧字

咪又係支那人

淨係by廣州佬

之前識個都係咁，個女一講煲冬瓜就屌佢

有冇人知廣東省仲有咩地方都講緊廣東話
我知開平都係廣東話>普通話

其實除左心震都應該仲聽到廣東話

亞視當年ch13台轉播南方衛視
可惜 抱大一台思想既香港人唔買賬

唔同地方有唔同口音架啦
正乜撚野宗

咪講廣東話嘅蝗蟲囉

你又啱

冇話咩先係正宗
英式英文冇腃脷音，但美式有
但其實最初嘅英文係有腃脷
而英式串ise，美式串ize
但其實ize先係最初嘅串法，ise係受外來影響
同樣香港嘅廣東話嘅用字有好多都係「正宗」，廣州加入咗蝗語用字同蝗語口音，但同時香港都加入咗外來用字同埋語音變化
所以super

阿爺阿嫲係省城住，共狗建國後黎香港。佢地部分用字不同，有d發音都唔同。住係廣州既親戚感覺上都有教養，唔似蝗蟲爭先恐後。

我搭公交車上課

我諗好大原因係語言上已經有種分別你我嘅民族對抗，想differentiate自己同佢地
所以（有啲人）會不自覺噉做啲同對方唔同嘅行為

講起呢樣野，之前廣州啲巴士公司叫xx汽車，之後改左xx巴士，仲有極少數巴士個英文用左香港果隻拼音

又吹奏廣州人

你噶調休係幾時啊

廣州恆大球迷在旺角大球場向主場球迷持續大叫屌你老母

要研究廣東話，可以睇幾本書：廣東俗語考、粵方言概要⋯⋯ 好多鬼佬研究廣東話，反而我地香港人就無咩認識。

有陣土味 可能因為用左啲蝗詞語

香港話

早幾年佢地有搞過反普通話運動
唔洗講都知無撚用 點鬥

近一兩年有老師整粵語教材 (應該都就快被消失)

RIP

可能親中華民國呢

唔係話廣州正宗，但好多香港人講野有懶音，lur脷，冇中氣。唔通咁樣你又好自豪咩？

留意下
其實廣州人好少嚟香港，水貨客亦唔關佢哋事
有唔少廣州人都好憎北方人，即係講蝗語嘅支那人

識個深圳女仔
全家都講廣東話
但小學禁「方言」
大個剩係識聽

識個廣州內地生字正腔圓 好鍾意講廣東話

理撚得佢啊,照講唔得？

佢哋讀音可能字正腔圓啲
但係用詞同中文造詣以至愛國心同其他中國人一樣

唔好太多幻想，佢哋頂多同澳門一樣

屌你老母咪又係蝗
講撚到廣東人同中國人有分別咁
定連登仔都係廣東落黎
咁都想攞優越感

正一垃圾鍾意！鍾意支那人

抵*死

仲有咩？晨早被人當南蠻邊緣化啦
好簡單我去過廣州，叫個老麥，條女店員已經唔識講廣東話

有次去外國 有幾個廣州人聽到我地講廣東話
行過黎諗住相應
:我 :蝗

一講獨立咪又係洗晒腦

廣州人一般好小來香港, 因為佢地比較有錢
但廣州以外既廣東人, 就好多都係蝗蟲

例如, 有大部份新移民婦女 係講唔咸唔淡既廣東話, 呢D 係廣東人
D港佬 番大陸搵老婆, 多數都係搵番自己鄉下
而香港人既鄉下, 多數都是廣東一帶, 即係汕頭, 惠州 江門 咁

其實廣東真正高質, 真係得廣州人
一離開廣州, 就同支那無分別

下一個香港

香港既藍屍廢老例如係周融, 都係講廣東話, 相同語言唔等於易做同伴

痴線
有人話淨語言咩

十幾年來不斷往返香港同廣州
只能夠說睇住愈離愈少人講廣東話
多數都係90後同老一輩會講
新個代十個九個都普通話溝通
睇住呢個轉變其實都幾唏噓
我唔想我地嘅香港下一代變成咁

奈何現實嘅係你出街搭地鐵聽到啲中小學生已經係用緊流利嘅蝗語對答

香港擺到明遲早都係咁
啲家長覺得無問題

覺得有問題又點
可以反抗？

香港人自己都唔重視粵語

至少唔應該就啲仔女講普通話

好認真
自己教，傳承
有心做係work既
猶太佬舊時滅國咁耐都keep到自己套文化

香港：你做乜撚嘢
支那 : 你做乜閪嘢
聽落去真係好奇怪

屌 係街聽過一啲中小學生都係同蝗語傾計
第一次見真係覺得好匪夷所思
完全接受唔到

果時我屙緊屎，突然聽到BOOM一聲，嚇到我閪都縮埋

地盤佬都用閪多啦

新加坡同馬拉

反唔反抗就你哋鐘意啦，鄰國D事我哋理唔到

我鄉下啲親戚直頭係勁憎佢地
瘋狂歧視佢地
又會叫佢地做「now 頭/佬/妹/婆」
啲屋放租都唔租比呢啲人

其實睇返早期啲嘅電視劇
講緊係歲月流聲個啲鱷魚淚個啲
個陣時啲香港人嘅口音同依家廣州人好似

又幾閪好氣喎

呢個係馬拉口音喎

廣州人都面對住蝗禍
佢哋俾北方支那不停換血，地又搶貴哂治安又差咗
仲要自己本土文化都要俾人侵佔
所以佢哋對反韓反日反台呢啲無乜興趣，覺得係啲北方人搞嘅無謂嘢

所以我就話, 廣州人係比較高質

但廣州以外同支那無分別

香港都一樣，普教中，上堂只准講蝗語

都有講法叫「北撈頭」

廣州

其實廣東地區除左深圳好多都仲係講廣東話
不過d 細路從小就要接受蝗語教育 有d用字變左用書面語 有時聽到好撚炆

唔想理人地係點 理掂自己好過啦

依d說話好煩膠
咁你應該成世唔駛睇新聞唔駛理人點

其實係廣東唔係大城市好多都係講廣東話 少外省人
廣州其實大致分開兩part 本地人同外省人 因為本地人好憎外省佬 d 外省佬就好似蝻咁成日搞事
至於廣西就唔清楚

唔關事班含大狗撈化曬
畜力換人廣播有廣州話

港獨 廣獨

識講少少 但唔太叻
part 過有groupmate廣西人

廣州人講嘅係廣府話/廣州話梗係唔同香港口音啦
係粵語分支黎

大粵民國萬歲！！！

其實星爺d口音有D似

如果對廣州音有興趣，可以上youtube搵 “瘋狂粵語” 黎睇，幾正

因為廣州啲廣東話已經蝗化晒，佢哋已經唔講返工放工，講上班下班。 蔬果變果蔬。 好多好多 遲早有一日香港都會變成咁

大把，廣州公共，珠江，南方衞視嗰堆都係廣東話為主

廣州啲粤字同香港用字都唔同，佢哋唔係用咁喺嘅呢啲字

澳門人口音同用字都係同香港有唔同

我外讀有個廣州中山fd 佢覺得香港既廣東話好聽啲 幾中意香港

71 就出埋啲post借機會喺度維穩
香港條界喺深圳河呀
攬埋廣州啲蝗做自己友做乜鳩
仲要乜鳩返上去返上去
成班支那仔

香港人：點算
廣州人：點辦

當初聽到果陣打左個突，好怪

佢地去街市好似係講去市場

上一代好多人咁講

我認為只有香港同外國華僑先重係講到真正既廣東話，原因好簡單，佢地受住大陸文化影響，生活圈子同做野、朋友、同事、什至屋企人都好多係用匪語，老實講，點都會比人影響到，而呢個就係共匪一直以黎既做法，去消滅非匪語語言，瓦解你既語言=瓦解你反抗既機會=實現大統一，而呢樣野，香港都進行緊。

例子：佢地唔會講返工，只會講上班。

睇廣西邊到，有部份地方係講廣東話好正，佢哋開口完全估唔到係大陸人。

好難聽，愈聽個人愈炆

廣州人一樣會屌柒你地唔認自己做中國人
唔明上面班人做乜咁多幻想

老一輩可能仲會講共產黨點點點點
新一代果班就算係講廣東話嘅都已經wfc
有啲會扮哂好有見地咁分析下香港人點解要示威呀反政府之類
但最後得出黎既結論就係笑鳩你地無野搵野黎搞
睇下上次恆大班人啦 唔好ff佢地係同香港人同一陣線

唔講政治嘅話廣州人都幾nice，嘢食幾好味

補充：雖然係nice，只限於你識佢，唔識嘅一樣可以好撚冇禮貌

係叫「死撈閪」

廣州人講嘢字正腔圓啲架咩？ 利申未過過境

香港人總是善忘

方你老母咩 佢地先叫正宗 讀多兩年書先啦

係 去旅行個時就見識過

我婆婆係廣州住，中意嗌普通話人做撈鬆/撈頭，姐係笑9佢地老兄既普通話

撈左北佬term

唔識咪撚死出黎柒啦
口音根本唔撚一樣

比較高級既古那狗，但都係狗

d僗佬

廣州人同聲同氣
不過講到國家，一定以支那人為先，
幾十年洗腦，廣獨概念應該萬份之一都無
不過都係好憎撈佬，但未擺脫到支那人既身份
利申廣州人

今日廣州明日香港

仆街笑撚左，有幾好呀，垃圾地方又悶到閪咁

我覺得澳門好過廣洲喎

咪又係大陸仔

廣西南邊識講，北邊識聽唔識講，識左個廣西妹，但好搞笑佢只係識聽大量白畫文嘅廣東話

講閪唔講撚

落雨叫落水

依家講緊香港同澳門

鬼唔知澳門好過廣州

依個係馬來西亞華人會先會講喎

未請教，敢問澳門有邊一忽好過香港呢

除咗有錢派 多賭場之外 諗唔到

澳門唔係蝗 廣州係

不要分得這麼細

咁多5 毛係到吹奏

廣州人有八成都係譚詠麟fans

話廣州人講既廣東話係正宗究竟有冇親身聽過，明顯同粵拼既音唔同

咩野正宗廣東話
咁咩口音係正宗英文？

本質都係蝗 但一聽到廣東話對佢地個好感已經會大增

加上普遍都好似冇其他地區既蝗咁仆街 因為本身都受中共打壓開廣東話？

求你地唔好騎劫變港澳罵戰post

香港咪仲多撈仔妹

千奇唔好俾香港成為下一個廣州

廣東講粵語閩語客語
廣西係講粵語平語壯語客語

粵語發源地係兩廣交界

香港全球影響力大d咪香港正宗

香港移交比中國, 呢20年有150萬新移民來左香港

咩唔會??

d廣東話好撚老土
不過佢地先係純正

因為講嘅群體都係從老一輩到學
缺乏年輕嗰代嘅文化承傳
同台語差唔多

佢地講埋d匪語，咩搞衛生，素質，公車，講文明

有何純正？

惟一返大陸覺得有親切感既地方

你慢慢返

係廣州架咩

都係既

正常香港人係「去中國」

佢話「返大陸」

即係佢本身都係廣州仔, 然後移民來香港
所以佢返去廣州有親切感, 唔出奇

我本身係廣州音😂，愈來愈香港
語氣平淡咗，某啲字唔會用力講

屌你啦朱元帥
我土生土長香港人呀
成個post都係無限切割，又唔撚同得澳門人fd，廣州人你又話唔啱
切到咁撚細份共狗咪容易消滅囉傻9

我覺得唔係口音問題反而係佢地啲用字同香港人好唔同

咁你同 泛民 一齊建設民主中國啦
有13億中國人咁多, 夠你慢慢玩啦

朱元帥你d垃圾邏輯真係
同佢地合流就一定等於大中華膠?
香港獨立就係要係國際間爭取支持
既然大家都係俾共狗大石責死蟹
就梗係要求同存異ga la
香港本土派就係未壯大聲勢就內鬥到完場
係網上講左一句死返廣州，右一句死返澳門梗係易講
講講下你咪又同熱狗無分別

你不如問下廣州人認唔認同自己係支那人，反唔反台獨，佢哋認同以及反台獨的話，你想爭取佢哋D咩支持？